［支語呢？］無綫建議粵語新聞提供手語傳譯 通訊局接納 明年7月起實施

綫的本地免費電視節目服務牌照相關規定，指示無線須由2018年7月3日起，在明珠台每日播放提供手語傳譯的粵語新聞節目。

通訊局指，留意到聽障人士對新聞節目提供手語傳譯的需求日增，決定在兩年前生效的無綫續期牌照中加入賦權條文，加入提供手語傳譯的條文。

通訊局表示，無綫建議在其綜合英語頻道（即明珠台）而非綜合粵語頻道（即翡翠台）提供設有手語傳譯的粵語新聞節目。通訊局負責研究手語傳譯的專責小組認為，明珠台和翡翠台的覆蓋範圍及滲透率相同，決定接納無綫的建議。

通訊局今日向無綫發出指令，規定無綫須於明年7月3日起，每日下午6時至午夜12時之間，在明珠台播放一個不少於15分鐘，設有手語傳譯及繁體中文字幕的詳盡粵語新聞節目。

製造外語形象？

字幕唔夠？

他們有些唔識字